Set de instrucciones
********************

..
    .. csv-table::
    :widths: 15, 50, 20, 3, 3

    **ABS**,Computar valor absoluto de una variable,Depende de la ROM, ✓ ,
    **ADD**,Computar suma entre variables,Depende de la ROM, ✓ ,
    **AND**,Lógica “Y” entre una variable y el Acc,Incondicional, ✓*,
    **ANDC**,"Lógica “Y” entre variables de un contador
    Y el Acc",Incondicional,,
    **ANDN**,"Lógica “Y” negada entre una variable y el
    Acc",Incondicional, ✓*,
    **ANDP**,Lógica “Y” entre acumuladores,Incondicional, ✓*,
    **ANDT**,"Lógica “Y” entre variables de un
    Temporizador y el Acc",Incondicional,,
    **BLKMOVE**,Copiar lote de variables,Depende de la ROM, ✓ , ✓ 
    **CAL**,Ir a subrutina con retorno,Incondicional,, ✓ 
    **CALC**,"Ir a subrutina condicionalmente con
    Retorno",Condicional (Acc = 1),, ✓ 
    **CALNC**,"Ir a subrutina condicionalmente con
    Retorno",Condicional (Acc = 0),, ✓ 
    **CDEC**,Decrementar valor de una variable,Condicional (Acc = 1), ✓ , ✓ 
    **CINC**,Incrementar valor de una variable ,Condicional (Acc = 1), ✓ , ✓ 
    **CLPOS**,Posicionar motor con un encoder,Condicional (Acc = 1),, ✓ 
    **CMOVE**,Copiar variable condicionalmente,Condicional (Acc = 1), ✓ , ✓ 
    **CTD**,Contador decremental,Condicional (Acc = 1), ✓ ,
    **CTU**,Contador incremental,Condicional (Acc = 1), ✓ ,
    **DEC**,Decrementar valor de una variable,Incondicional,,
    **DISI**,Deshabilitar interrupciones,Condicional (Acc = 1),, ✓ 
    **DI_TO_R**,Convertir entero a real,Depende de la ROM, ✓ ,
    **DI_TO_TIME**,Convertir entero a fecha,Condicional (Acc = 1),,
    **DIV**,Computar división entre variables,Depende de la ROM, ✓ ,
    **END**,Fin de programa (recomienza la ejecución del mismo),Incondicional,, ✓ 
    **ENI**,Habilitar interrupciones,Condicional (Acc = 1),, ✓ 
    **EQ**,Comparar “igual” entre variables,Depende de la ROM, ✓ ,
    **FAVG**,Computar promedio de un lote de variables,Depende de la ROM, ✓ , ✓ 
    **FIFO**,Rotar lote de registros,Depende de la ROM, ✓ , ✓ 
    **FILL**,Llenar lote de registros con valor del Acc,Incondicional,,
    **F_TRIG**,Detectar flanco de bajada,Incondicional, ✓ ,
    **GE**,Comparar “mayor o igual” entre variables,Depende de la ROM, ✓ ,
    **GT**,Comparar “mayor” entre variables,Depende de la ROM, ✓ ,
    **INC**,Incrementar valor de una variable ,Incondicional,,
    **INKEY**,Capturar eventos del teclado,Incondicional, ✓ ,
    **JMP**,Salto de línea,Incondicional,, ✓ 
    **JMPC**,Salto de línea condicional,Condicional (Acc = 1),, ✓ 
    **JMPNC**,Salto de línea condicional,Condicional (Acc = 0),, ✓ 
    **LD**,Cargar Acc con una variable,Incondicional, ✓ ,
    **LDC**,Cargar Acc con el valor de un contador,Incondicional,,
    **LDI**,Cargar inmediatamente el Acc con el valor de una entrada,Incondicional, ✓ ,
    **LDT**,Cargar Acc con el valor de un temporizador,Incondicional,,
    **LDN**,Cargar Acc con el valor negado de una variable,Incondicional, ✓ ,
    **LDX**,Cargar Acc indirectamente con un registro de tipo entero (INT),Incondicional,,
    **LDX32**,Cargar Acc indirectamente con un registro doble de tipo entero (DINT),Incondicional,,
    **LDXR**,Cargar Acc indirectamente con un registro doble de tipo real (REAL),Incondicional,,
    **LE**,Comparar “menor o igual” entre variables,Ambos tipos, ✓ ,
    **LIMIT**,Limitar Acc en un rango numérico,Incondicional,,
    **LIN**,Linealizar valor del Acc,Incondicional,,
    **LT**,Comparar “menor” entre variables,Ambos tipos, ✓ ,
    **MAX**,Seleccionar el máximo valor de un lote de registros,Incondicional,,
    **MIN**,Seleccionar el mínimo valor de un lote de registros,Incondicional,,
    **MIN_TO_SEC**,Convertir minutos a segundos,Condicional (Acc = 1), ✓ , ✓ 
    **MOD**,Computar el resto de una división,Depende de la ROM, ✓ ,
    **MOVE**,Copiar variable de una dirección a otra,Incondicional,,
    **MUL**,Computar multiplicación entre variables,Depende de la ROM, ✓ ,
    **MUXMOVE**,Copiar lote de registros indirectamente,Incondicional,, ✓ 
    **NAND**,Lógica de la compuerta NAND entre variables,Incondicional,,
    **NE**,Comparar “desigualdad” entre variables,Depende de la ROM, ✓ ,
    **NOP**,Ejecutar operación vacía,Incondicional, ✓ , ✓ 
    **NOT**,Negar/invertir el valor de una variable,Depende de la ROM, ✓ ,
    **NOR**,Lógica de la compuerta NOR entre variables,Incondicional,,
    **OPENCOM**,Establecer configuración de un puerto de comunicación,Incondicional,, ✓ 
    **OR**,Lógica “O” entre una variable y el Acc,Incondicional, ✓*,
    **ORC**,Lógica “O” entre un contador y el Acc,Incondicional,,
    **ORN**,Lógica “O” negada entre una variable y el Acc,Incondicional, ✓*,
    **ORP**,Lógica “O” entre acumuladores,Incondicional, ✓*,
    **ORT**,Lógica “O” ente un temporizador y el Acc,Incondicional,,
    **OSCV**,Generar tren de pulsos con período fijo y Ton variable,Condicional (Acc = 1), ✓ , ✓ 
    **PID**,Controlador PID para una variable,Incondicional,,
    **PLS**,Generar tren de pulsos en salidas rápidas,Condicional (Acc = 1),,
    **PLSY**,Generar tren de pulsos en salidas rápidas,Condicional (Acc = 1),, ✓ 
    **POP**,Rotar inversamente los acumuladores,Incondicional,,
    **PRINT**,Imprimir en display el valor de una variable o texto,Incondicional, ✓ , ✓ 
    **PRINTD**,Imprimir en display el valor de una variable con punto decimal,Incondicional, ✓ , ✓ 
    **PSTOP**,Detener ejecución de la instrucción PLSY,Condicional (Acc = 1),, ✓ 
    **R**,Cargar valor “0” a una variable,Condicional (Acc = 1), ✓ , ✓ 
    **RD3X**,Leer registros de área 3X en otro dispositivo Modbus RTU (sin turno),Incondicional, ✓ ,
    **RD4X**,Leer registros de área 4X en otro dispositivo Modbus RTU (sin turno),Incondicional, ✓ ,
    **READ3X**,Leer registros de área 3X en otro dispositivo Modbus RTU (con turno),Incondicional, ✓ ,
    **READ4x**,Leer registros de área 4X en otro dispositivo Modbus RTU (con turno),Incondicional, ✓ ,
    **READ_RTC**,Leer reloj de tiempo real a un lote de variables,Condicional (Acc = 1),,
    **RESI**,Reestablecer la ejecución de subrutinas asociadas a interrupciones ,Condicional (Acc = 1),, ✓ 
    **RET**,Retornar a la rutina ejecutada anteriormente,Incondicional,,
    **RETC**,Retornar condicionalmente a la rutina ejecutada anteriormente,Condicional (Acc = 1),,
    **RETNC**,Retornar condicionalmente a la rutina ejecutada anteriormente,Condicional (Acc = 0),,
    **RTL**,Desplazar circularmente bits de un registro hacia la izquierda,Depende de la ROM, ✓ , ✓ 
    **RTLA**,Desplazar circularmente bits de un registro y Acc hacia la izquierda,Incondicional,,
    **RTR**,Desplazar circularmente bits de un registro hacia la derecha,Depende de la ROM, ✓ , ✓ 
    **RTRA**,Rotar circularmente bits de un registro y Acc hacia la derecha,Incondicional,,
    **R_TO_DI**,Convertir real a entero,Depende de la ROM, ✓ , ✓ 
    **R_TRIG**,Detectar flanco de subida,Incondicional, ✓ ,
    **S**,Cargar valor “1” a una variable,Condicional (Acc = 1), ✓ , ✓ 
    **SCALE**,Escalar (multiplicar y dividir) valor del Acc/AAcc,Depende de la ROM, ✓ ,
    **SEC_TO_MIN**,Convertir segundos a minutos,Condicional (Acc = 1), ✓ , ✓ 
    **SET**,Cargar el valor negado de una variable al Acc y luego cargar “1” en la variable,Condicional (Acc = 1),, ✓ 
    **SET_RTC**,Escribir el reloj de tiempo real con un lote de variables,Condicional (Acc = 1),,
    **SHL**,Desplazar linealmente bits de una registro hacia la izaquierda,Depende de la ROM, ✓ ,
    **SHR**,Desplazar linealmente bits de una registro hacia la DERECHA,Depende de la ROM, ✓ ,
    **SPLS**,Posicionar motor con un encoder,Condicional (Acc = 1),, ✓ 
    **SQRT**,Computar raíz cuadrada de una varible,Incondicional, ✓ , ✓ 
    **ST**,Cargar una variable con el valor del Acc,Incondicional,, ✓ 
    **STDVT**,Computar desvío estándar de un lote de variables,Depende de la ROM, ✓ , ✓ 
    **STI**,Cargar inmediatamente una salida con el valor del Acc,Incondicional,, ✓ 
    **STN**,Cargar una variable con el valor del Acc negado,Incondicional,, ✓ 
    **STX**,Cargar un registro (INT) indirectamente con el valor del Acc,Incondicional,,
    **STX32**,Cargar un registro doble (DINT) indirectamente con el valor del Acc,Incondicional,,
    **STXR**,Cargar un registro doble (REAL) indirectamente con el valor del Acc,Incondicional,,
    **SUB**,Computar resta entre variables,Depende de la ROM, ✓ ,
    **TACCU**,Registrar tiempo de ejecución ,Condicional (Acc = 1), ✓ , ✓ 
    **TARAR**,Tarar valor de la celda de carga,Depende de la ROM,, ✓ 
    **TIME_TO_DI**,Convertir fecha a entero,Condicional (Acc = 1),,
    **TOF**,Temporizador con retardo de desconexión (Desactiva la salida al deshabilitar la entrada el tiempo preestablecido),Condicional, ✓ ,
    **TON**,Temporizador con retardo de conexión (Activa la salida al habilitar la entrada el tiempo preestablecido),Condicional, ✓ ,
    **TP**,Temporizador de pulso (Activa la salida durante el tiempo preestablecido mediante un flanco a la entrada),Condicional, ✓ ,
    **TP_C**,Temporizador con retardo de conexión y pausa (Activa la salida al habilitar la entrada el tiempo preestablecido),Condicional, ✓ ,
    **TPD**,Temporizador de retraso (Activa y desactiva la salida según la entrada pero con un retraso preestablecido),Condicional, ✓ ,
    **WR4X**,Escribir registros de área 4X en otro dispositivo Modbus RTU (sin turno),Incondicional, ✓ ,
    **WRITE4X**,Escribir registros de área 4X en otro dispositivo Modbus RTU (con turno),Incondicional, ✓ ,
    **XOR**,Lógica de la compuerta XOR entre variables,Incondicional,,
    **XORN**,Lógica de la compuerta XORN entre variables,Incondicional,,

.. toctree::
   :maxdepth: -1
   :numbered:
   :caption: Clasificación

   Aritméticas <arithmetic>
   Comparaciones <comparatives>
   